有咩方法可以有效備份一個可能俾人刪嘅網頁？

因為呢排見到原來好多中國嘅網頁（例如知乎），即使係一啲好有資訊性嘅問題或者文章都可能因為政治擦邊而導致資料缺失，經常會出現「你已進入知識荒漠」、「話題被解散」之類提示字眼。

我知道ctrl+s可以儲到資料，但唔知知乎個網站寫咗咩script開唔返離線個file
而且又有可能有其他問題，如果有啲subcomment要㩒制行javascript function先攞到資料，嗰一part嘅資料就會冇辦法save低，咁樣就會有資料缺失。（雖然寫個script/crawler可能有辦法讀到啲資料，但係普通人係唔會識寫）
同埋會攞多咗好多資料

所以想問下有冇人有興趣寫啲咁嘅野，喺GitHub開專項都ok
最好可以一鍵upload上去其他網頁，甚至可以保留返個問答流程、上傳嘅圖片同資料檔案（例如用外國server嘅網站）

定係其實而家已經有現成方案，例如tampermonkey啲script？

如果真係做到嘅話最理想應該要有chrome app、window軟件，如果唔係應該有好多人唔識用

web archive

好唔 IT 嘅方法，print to PDF

如果你真係想 save as html, 你已經講咗個難處，好似 fb comment plugin, 係來 cross site scripting, 3rd party 點 load data 連原網主都唔知 （唔知來源係 json / XML / html snippet, 唔知點 parse），你其實只可以 copy by dom elements, 但要保留 css 又係困難

亦可以參考下將 dom element capture to canvas, export to png

但點都有 css limitation

拍片

Ctrl+A, Ctrl+C
再用Wordpad 貼上 存做 Rtf 得唔得？
最好你Browser有 繁簡轉換功能
轉咗繁體先至存檔
當然個rtf 包埋相片會大到pk
依家harddisk大把位你咁玩
仲可以set 按鍵精靈之類 重複去做

你講個情況需要電腦simulate人手上網，大部分網站都有方法block你咁做
例如網頁需要登入，接SMS，OTP或者recaptcha

用開 Evernote Web Clipper

puppeteer save screen as pdf

其實我係諗住寫到俾一般人都用到
不過講到咁麻煩都係睇下有冇啲熱衷維護護網絡信息自由嘅開發者寫算